(品蔥)中國人最大的問題是心理問題

中國人一邊喜歡看日本的成人影片，看完又披上道德的破褲衩嘲笑人家變態，其實中國人覺得日本人變態只不過是因為他們敢於追求肉體上的享受，這完全可以理解為一種生活樂趣，而中國人的變態卻是心理上的變態。
如果發生了什麼人間慘劇，中國人不但不會去指責做惡的人，反而還要嘲諷指責受害者，看到別人受到了不公平的待遇，就一定要說別人是上輩子造了孽得了報應，活該。從之前甘肅跳樓女孩坐在樓頂，樓下那些圍觀的人不但沒有勸她，反而還使勁的叫她跳下來這件事，就足以說明中國人的心理有多扭曲。
而且中國人的控制欲極強，襠喜歡控制人民，家長喜歡控制兒女。人民只要反襠的都被扣上了顛覆國家安全的罪名，兒女只要反對家長就會被打上不孝的罪名。中國家長常常對兒女說，“我這樣逼你都是為了你好，我所做的一切都是為了你好，可是你卻總是要跟我抬槓，你是我生的，我叫你怎麼樣你就得怎麼樣，我養你這麼大，你就得聽我的”然而他們從來沒有想過，他們認為的好對別人來說不一定就是好，強迫別人做一件自己不想做的事情是一種非常殘忍的事情。而且把一個無辜的生命帶到這個恐怖黑暗的世界上受苦受難本身就是一種罪惡。為什麼有些學生要自殺？因為父母嚴酷的管制，讓他們的心理壓力越來越大，最終崩潰。而有些孩子長大了，就會把兒時受到的虐待加倍奉還。
如果中國人能夠對受害者多一點同情，對喪盡天良的惡人多一點指責，那麼很多人就不會走上極端，這個社會也就不會那麼的黑暗。

好文

又講人話